## DICIONÁRIO

**Soares Vieira**

**A** – Analgésico: aqui elaboro

http://cachorrosblogs.blogspot.pt/2011/08/cachorros-dores-musculares-reumatismo.html

**B** – Bexiga: horizonte, zona de passagem

http://www.philomuse.com/jsk/vp\_archive/lab/vp.htm

**C** – Combinado: noção pouco discreta

http://www.archiproducts.com/pt/produtos/86686/linoleum-piso-de-linoleo-linoleum-tarkett.html

**D** – Delta: carácter indefinido

http://www.jn.pt/paginainicial/pais/concelho.aspx?Distrito=Coimbra&Concelho=Mira&Option=Interior&content\_id=4700403

**E** – Eight

http://www.britannica.com/topic/Bastille

F –

http://www.bbc.co.uk/history/historic\_figures/galilei\_galileo.shtml

G – Guth : instrumento arcaico para medir os espetros

http://www.omniglot.com/songs/gaelic/ceudsoiridh.php

H – Heron: doença ocular que altera o tom da íris

https://en.wikipedia.org/wiki/Great\_blue\_heron

**I** – Ilhas : rituais de acasalamento

https://pt.wikipedia.org/wiki/Ave-do-para%C3%ADso

J -

**K** –

http://whydidyoubuymethat.com/

L – Lhéngua : antepassado

http://amateriadotempo.blogspot.pt/2006/04/la-doce-lhngua-mirandesa.html

M – Muralha: Cálculo erróneo

http://www.jn.pt/PaginaInicial/Mundo/Interior.aspx?content\_id=2594826

**N** – Nível : elemento inflamável

http://www.esquerda.net/dossier/algumas-formas-da-viol%C3%AAncia-patriarcal

**O** – Olekto: Sensação invasiva na epiderme de origem desconhecida

http://mylanguages.org/finnish\_adverbs.php

**P** – Pièce : órgão musical roxo

http://imslp.org/wiki/Petite\_pi%C3%A8ce\_%28Debussy,\_Claude%29

Q –

R -

**S** – Soleidae: Extremidade da língua

https://pt.wikipedia.org/wiki/Soleidae

**T** – Telescópio : Sonho vívido

http://www.bbc.co.uk/history/historic\_figures/galilei\_galileo.shtml

U -

**V** – Versículo: promessa por cumprir

http://www.tempodofim.com/anticristo2.htm

W -

X – Xaile: Ruído subaquático

Z -
